 # Yandex data school

Это, скажем так, форк статьи и данных для подготовки к ШАД.

# Оригинальный текст [статьи](https://fless.pro/materials-shad-yandex-ru):

За время подготовки в ШАДу накопилось очень много материалов. Это и задачи с экзаменов с решениями, и задачи с собеседований, и все необходимые книги, конспекты, шпаргалки и прочее. Все это доступно [по этой ссылке](https://on.fless.pro/shad).

### Что есть материалах по подготовке к ШАДу:
 - 1_Online_Test – мои решение задач с теста на Питоне
 - 2_Exams – задачи с экзаменов 2012-2018 и их решения. Еще советую посмотреть [supershad](https://efiminem.github.io/supershad/) – там формат поудобнее.
 - 3_Interviews – задачи с интервью прошлых лет и их решения. Еще [источник](https://mospehraict.livejournal.com/361356.html)
 - 4_Books – все книги, перечисленные в [программе для поступления в ШАД](https://cache-man01i.cdn.yandex.net/download.cdn.yandex.net/shad/shad_program_v3.pdf), плюс еще много разных полезных книг, которыми я пользовался при подготовке
 - 5_Formulae – различные конспекты, формулы и шпаргалки. Если нужно освежить в памяти отдельные темы или нет времени целиком прочитать книги
 - 6_Problemsets – задачи, близкие к экзаменам и интервью в ШАД. Сейчас там лежат [листки по теорверу ФКН Вышки](http://wiki.cs.hse.ru/%D0%A2%D0%B5%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F_%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BE%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9_2017/2018_(%D0%BF%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BA)). Добавлю еще материалы, если найду
More_materials – дополнительные материалы по подготовке, на которые наткнулся в Интернете. Сам не успел ими воспользоваться, но подозреваю, что интересные задачи там найдутся
Папка большая (700 МВ), поэтому не знаю, сколько проживет ссылка. Пишите в комментах, постараемся ее оживлять.

Если еще не подписались на наш канал в YouTube, самое время это [сделать вот здесь](https://on.fless.pro/subscribe)! В начале августа узнаем, к чем привела вся эта эпопея =)

> конец статьи 

### Полезные ссылки:
 - https://cache-mskm906.cdn.yandex.net/download.cdn.yandex.net/shad/shad_program_v3.pdf (план от ШАД)
 - https://fless.pro/materials-shad-yandex-ru (полезные материалы)
 - https://efiminem.github.io/supershad/ (решение экзаменов)
 - https://github.com/tyz910/hse-shad-ml 
 - https://reuptake.github.io/permalink/shad/ (Собираемся-разбираемся, или парадоксальная заметка о поступлении в ШАД)
